\section{Einleitung}
Metadaten sind für eine GDI besonders wichtig, neben gut funktionierenden und verfügbaren Diensten ist dies ein Kernelement um zufriedene Nutzer zu gewinnen.
\newline
Ohne ein GeoMIS wäre es dem Nutzer nur schwer möglich die gesuchten Geodaten zu finden.